【Cult】【大台／三色故】愛．洛克之潛行夏神探風雲

C Drive上網大法、煮個麵你食、BBQ、唔撚講粗口嘅收數佬、世界級跳樓……

鐘意恥笑大台啲嘢一成不變嘅人好多，我自己本身都係。 但你有冇諗過，當呢啲所謂「大台法則」變咗做現實世界嘅常規，你仲笑唔笑得出？

如果你同我老細一樣，鐘意煲埋哂啲唔洗用腦消化嘅大台膠劇、師奶劇，咁就當然冇問題甚至求之不得……可惜我唔撚係。落筆前，我都花咗一段幾長嘅時間先明白：曾幾何時，我住嘅係香城；依家，我住嘅只係一個叫香城嘅地方。

歡迎嚟到呢個同大台電視劇一樣咁荒謬嘅世界，我係你嘅講故佬、兼呢個世界嘅終極受害者——John。 （唔好再叫我華生或者Watson。）

（第一次出文，文筆可能好差、好多砂石，希望大家多多支持。如果對你眼睛造成嚴重傷害、甚至令你雙眼有畀人強暴嘅感覺，對唔住，我會繼續畀心機，成為火影的男人。）

facebook專頁:

紙言:

家勵教育特約：
愛．洛克 之 潛行夏神探風雲
（又稱《洛克36小時》、《我的野蠻洛克》、《洛克，你好嘢！》、《原來愛洛克》、《洛克明白了》、《怒火洛克》、《雷霆洛克》、《去呀！夏洛克》、《洛克歲月》、《洛克四重奏》、《洛克有情天》、《洛克仁心》、《野蠻洛克大戰華生》、《洛洛洛克》、《洛克華生日記》、《與夏同行》、《點解洛克係洛克》、《洛克新人王》等）

編劇：華約翰

編審：華約翰

編導：華約翰

監製：夏洛克

第零集
夏洛克有請

本故事純屬虛構

________________________________________

香城，凌晨1時26分。

天台上，兩個盛著紅色液體的小巧高腳杯，一張大排檔摺枱，兩個品酒的女子。

一個格調亂七八糟的酒局。

不祥的黯淡紅光在二人臉上微微閃晃，彷彿預示著將有血光之災。

坐右邊的少女若有所思地盯著酒杯。

金色短髮、頭戴紳士帽、一身不知能否稱得上是典型，卻毫無疑問滲透著濃烈旺角氣息的服飾：深藍棉質背心、鬆垮垮的灰色飛鼠褲、黑色人字拖。

簡單概括，就是一個戴紳士帽的旺角少女。

「You first。」坐對面的馬尾OL雙肘杵著枱面，不懷好意地指指桌上的兩杯紅酒。

旺角少女想也不想，對OL左邊的一杯揚揚下巴。

OL把左邊的一杯紅酒推到她面前，舉起了剩下的那杯：「Cheers。」

旺角少女一言不發，舉杯便乾。

就像大台的古裝劇，兩個人邊喝邊互相偷看、互相猜忌著，彷彿大家的酒裡都下了毒似的。

這是酒局，也是死鬥。

骨碌、骨碌……

OL看著旺角少女喉嚨上下擦動，安然微笑。

然後，兩人同時放下酒杯。

「嗄——」OL滿足地仰天呼氣。

旺角少女仍是沉默不語，只徐徐用手背拭嘴，盯OL的眼神像是看著殺父仇人一樣狠。

從兩人的神色看來，要是兩杯酒中有一杯下了毒，中毒的大概就是旺角少女吧。

「唉……」OL笑著站起，邊哼唱「晚晚也是禮拜六」，邊踏著輕浮的舞步來到旺角少女身旁。「如果你頭先諗清楚啲先choose，可能都冇咁易中。」

「oh oh～ 你那杯酒已落毒，呀——」OL一臉風騷地對她眨單眼。

旺角少女沉住氣，雙眼射出的怒火卻從未止息過，但這反而更叫OL心花亂放。

「你都係想幫你Boss拎返啲相啫係咪？反正你都就die，呢輯相送畀你又點話～」OL指頭夾著數張4R照片，洋洋得意地拿到旺角少女眼前左搖右晃。

「廢事你die得不明不白，唔怕講埋畀你知。你杯酒入面嘅呢隻毒，係由Oenanthe crocata、Oxytropis grandiflora等等多種名貴毒草提煉而成，完全冇解———— 啊！」

不待她說完，聽得不耐煩的旺角少女就撅起嘴、猛然將那口本應一早吞下的酒全噴向OL……

破！

「冇解藥可以解到、飲咗落肚，唔知幾多分鐘就會滲透我全身吖嘛，死八婆！」

旺角少女推推帽子、齜牙咧嘴道，一直緊皺著的眉頭亦戲劇化瞬間鬆開。

#3. 主角服下毒藥後，下毒者一定會鉅細靡遺地介紹毒藥，並且一定是劇毒無比、沒有解藥的。

剛才二人四目相交的頃刻，旺角少女已瞥見自己的身旁，站了一位正為她的生命作最後倒數的死神。

所以打從一開始，她就緊鎖眉頭、裝出一副讓OL放下戒心的吃屎臉，把酒含在嘴裡、蓄勢待發。至於「骨碌骨碌」下去的，也不過是幾口口水。

她對自己的危機意識抱有絕對的信心。

錯不了的。

#72. 酒裡下毒後，下毒者一定會在對方喝的時候盯著對方，確保對方喝下。

這是千錘百鍊後得出的結論。

更重要的是，我是世界的中心，主角中的主角。

好似係。

「What the！……」慘遭顏射的OL踉蹌退後幾步，旺角少女趁機撿起散落一地的照片，仔細鑑賞。

哦，如假包換的「閃咭」哩。

她翻看著一張又一張妙齡女子與肥佬的床上連環自拍，同時自負地對自己的推理能力感到極度滿意。

麻煩替我取回我家人的重要相片—— 數小時前，肥佬委託人是這樣要求的。

你的家人就是你，所以我的工作就是取回你的重要相片，而且如無意外，所謂重要相片應該就是精彩絕倫的淫照，好似係—— 掛掉電話時，旺角少女是這樣想的。

照片中的妙齡女子滿面淫穢的米青，嘴巴半開合，一臉剛過高潮、疲憊不堪的淫蕩樣子。

雖然她拿起手機自拍時只露出了1/4的臉，卻絕不難發現相中人正是眼前這個被噴了一臉紅酒、狼狽不堪的OL。

顯然，一切都是她精心策劃的勒索大計。

但更不堪入目的，是肥佬整個人壓在OL身上，還模仿成龍比出招牌雙V手勢。

「頂吖！咁肥仲學人玩泰山壓頂……真係辛苦哂，勒索佢都啱咖喇。」旺角少女搖頭「唧唧唧唧」，竟開始同情起被泰山壓頂的OL。

看夠了，旺角少女收起照片準備離開，誰知閃咭剛離開視線，閃咭攝影師即殺到眼前。

「I swear I kill you！」相中的她滿臉米青，眼前的她卻是滿臉紅酒！

OL全速衝向旺角少女，拿起不知從哪裡抽出的大界刀向她亂刺。

旺角少女冷笑一聲，一手按住頭上的帽子，一手從鬆垮垮的褲袋摸出塑膠玩具槍打算嚇唬她，可惜下一瞬已慘被大界刀砍剩下膠槍柄。

「Die！Die！Die！Die！Die！」

OL雜亂無章的刀法，在旺角少女左閃右避下毫無作為可言。

然而在一瞬間，旺角少女既不閃也不避，動作倏地完全停了下來。

是時間停止系列A片的情節嗎？OL沒有理會，只見時機一到，便亢奮的尖叫著向旺角少女的心臟衝刺，連刀鋒也在興奮搖曳。

可惜，也許這是一個只能停止兩秒的時間停止器（AV男優大剌剌脫了褲子，下個鏡頭卻是警局的特寫……），旺角少女兩秒後恢復神智，身體本能地往後一移，雖然避過了OL的心臟突刺，右臂卻在混亂中被割傷，血流如注。

「頂！」旺角少女皇倉捏著左手止血，不斷後退。得勢不饒人的OL向她步步進逼：「你估你走得甩到咩？Go then！Go！Just go！」

旺角少女毫無對策，只有繼續後退，拖延時間。

後退、後退、仍然是後退……

……咯。

一直後退的腳跟，終於碰上了天台邊緣的石壆。旺角少女重心一失，整個人向後傾倒。

命懸一線的頃刻間，一切事物在旺角少女眼中猶如電影慢鏡般，緩慢地各自挪動。

緊急煞步、瞠大眼睛目送她墮樓的OL、漸漸鬆脫移位的帽子、隨風飄散的金色髮絲、……彷彿連空氣的流動痕跡也看得見。

在這上帝施捨的短短數秒裡，懸滯於半空中的她忽然想出了一條求生路線——

左手先按住帽子。

然後伸出右手抓住石壆，整個人像中學體育科的「吊臘鴨」瞓練一般懸吊著。

她當然有想過直接跳下樓，然後以帥氣的Superhero Landing完美降落。

但。

#50. 掉到懸崖底下一定死不了，因此跳海跳崖是百試不爽的逃生法。

這不是懸崖，下面也不是海，跳下去必死無疑。所以根本不用花時間考慮。

力氣漸失，抓緊石壆的右手兀自顫抖著，她只能念念有詞地祈禱：「快啲啦快啲啦快啲啦快啲啦……冇力喇大佬……」

焦急之際，在石壆邊緣上拼死掙扎著的指尖前出現了一雙尖頭高跟鞋。

她最期待的畫面，終究還是出現了。

#2. 在懸崖對決，被敵人嘲笑、踩手羞辱一番是必然的

OL以高高在上的姿態，俯瞰正玩起「吊臘鴨」的旺角少女，提起左腳。

「Hasta la vista, baby.」OL獰笑。

然後，向旺角少女的手指踩下！

「機會嚟喇飛雲！」

銀鈴般的笑聲間，旺角少女猛然拉起握著刀的左手搭上石壆，OL防不勝防，全力踏下的左腳來不及煞制，刀鋒隨即貫穿了她的鞋與腳掌。

「God！」

如雷灌耳的慘叫聲，響得足以驚醒全香城的人，「Godgodgodgodgod……」的餘音更是繞樑1分鐘之多，足以教人誤會是焚機播放A片的聲音。

趁OL倒地亂吼，旺角少女使力一躍，跳回到天台。

「屌你老豆吖……遲多秒都係咁上下……」她甩甩痠軟無力的右手，往左臂上仍在流血的傷口輕輕一捏，捏出了一道電視劇常見的道具傷疤。

#80. 表現出一方武器佔優的方法，總是讓對方被砍出幾條傷痕

「整條疤再咇少少血就忘Q哂形，抵你死啦八婆！」旺角少女笑得花枝亂顫，得意洋洋的向OL晃著那一捏即噴血漿的道具傷疤。

荒謬嗎？

荒謬，猶如大台劇集般荒謬—— 雖然這樣說，好像有點本末倒置。

誰知OL的憤怒已蓋過劇痛，怒不可遏地撲向旺角少女，這是她始料不及的。

旺角少女急忙向後閃躲，OL則瘋狗似的亂揮著大界刀猛撲向她。

旺角少女彎身一閃，狠狠把OL踢開至四五個身位。難得有數秒喘息的時間，旺角少女卻感到不太對勁…………

她一直戴著的紳士帽掉到了地上。

「整甩我頂帽。」

OL連旺角少女喘息的時間也不肯放過，繼續獸化，卻未能意識到對方的氣場也在突變……

黑化。

「整甩我頂帽。」

旺角少女毫不閃避。

「整甩我頂帽。」

她徒手抓住OL的刀，令OL動彈不得。

她流血了，OL看看地上，一滴、兩滴、三滴……

「整甩我頂帽。」

旺角少女把OL反身按壓在地上。

OL側頭，雖然看不清旺角少女那張被頭髮遮掩的臉，卻被她身上怒濤般的殺氣完全壓死。

「整甩我頂帽？」

死灰色的半弦月，散發著陰森的詭異光芒。

……

推左再睇

留名

支持

「整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽整甩我頂帽——」

狂風暴雨過後，肉蟲般的十指在地上垂死抖動。

旺角少女一手抓緊紙巾止血，一手戴回帽子，帥氣的踏在OL的腹上喘大氣。而OL，則從一頭瘋狗瞬間變豬頭。

「Fuck your mother cheese hamburger，打到興起差啲唔Q記得……」旺角少女拿出閃咭，學著OL的口吻質問她。「talk，is咪only得咁多？」

「Ye……ye……yes呀！」全身上下的劇痛，把OL的語言能力削至近乎零。

「你呃人，唔好講大話。」旺角少女咧出甜美的微笑，用腳反覆踹OL的腹。OL痛得想尖叫，卻連呻吟也感到相當吃力。

「我最Q憎人講大話。」旺角少女彎腰取走了OL口袋中的手機，轉身離開。「back up我拎埋，用嚟交差嘅。」

OL倒地不起，心有不甘，只好忍著痛歇斯底里大吼：「你拎埋我部電話都useless！我電腦仲有backup，之後我會再upload上facelook！So what！」

「鬼唔知咩，」旺角少女頭也不回，只揚揚手敷衍過去，繼續走向天台大門。「交到差、有糧出就得啦。我話知你玩泰山壓頂定老樹盤根，總知再玩勒索就call我啦吓。」

距離大門只剩下八步左右的距離，大門這時卻「嘭」地破開。

「警察！咪郁！」

「再郁就唔好怪我開槍！」

熟悉的台詞，熟悉的警員。

旺角少女不滿地「唧」了一聲，轉身向後門慢步截返。

#41. 凡是緊要關頭，總會有後門可以逃走。

表示「唔好怪我開槍」的警員守信用地向她連開三槍，全數射失。

她滿不在乎地繼續走，那毫不閃躲的囂張態度惹警員們更火大、喪失理智般開火亂轟。

繼續亂轟，繼續射失。

#74. 練槍時，所有角色的槍法必定是百發百中，但槍戰時卻很少打得中，敵人甚至可以全身而退。

某程度上，不斷射失也是一種專業，畢竟這比亂槍中誤中一槍更難。在旺角少女眼裡，這群警員永遠是精英中的精英、賢者中的賢者。

槍火中，她安然無恙的走近後門，後門此時卻及時「嘭」地給破開。

又是兩名兇神惡煞、對她抬起手槍的警員。

旺角少女無路可逃，暗罵了一句「死差佬」，逕自走向天台邊緣。

砰砰砰砰、砰砰、砰砰砰……

釘釘釘釘、釘釘、釘釘釘……

幾個發燙的槍口漫無目的地無間斷怒轟著，終於，擊中了一點東西——

石屎牆、欄杆、水箱。

#43. 槍戰中最常捱轟的，往往都是欄杆、燈柱等毫不相干的物體

與數十顆震盪空氣的子彈擦身而過，走到天台邊緣，旺角少女探頭一看。

正下方，是一輛警車。目測……多少呎也得跳。

她寧可死，也不願被扣上那些骯髒的爛手銬。

「死唔去嘅……」她一邊跨出石壆一邊默念。「好似係……」

拿車子充當消防救生氣墊，她大概是香城開埠以來的第一人吧？但搞不好，只怕會落得跟黃sir、馬軍一樣的壯烈下場……

媽的，怎麼想到的全都是警察？

「喂小姐你冷靜啲呀吓，慢慢落返嚟……」一位警員放下手槍，向準備跳樓自盡的旺角少女釋出善意。

「唔好行埋嚟呀！你再過嚟，我……我就跳咖喇！」旺角少女亦交足戲，背向他們唸著經典台詞，另一隻腳卻沒有停下來，緊接著跨過石壆。

陰風怒吼，天台的氣氛頓時僵著。

眾警員神色緊繃，面面相覷了一輪，然後互相交換了眼色。

「我都唔想行到呢一步……係你班死差佬逼我……」

警員們遲遲不交戲，旺角少女等得不耐煩，只好主動出言提醒，心裡卻是唸唸有詞：「喂快Q啲啦談判專家，搞幾耐呀，趕住返去睇《學警通姦》呀……」

#18. 跳樓戲中，總會跑出一個聲稱自己感同身受的警員，以親身的經歷勸阻跳樓者

「小姐你冷靜啲……我好明白你點諗，我只係想幫你……殺人呢，就我都試過，我好清楚嗰種感受……」其中一名警員如夢初醒，馬上無視邏輯地胡扯一通，害旺角少女差點失笑。

「我哋唔係要逼你……咁吖？你慢慢伸隻手過嚟……」另一名警員向她伸出手，眼神誠懇。

旺角少女過足戲癮，死而無憾了。

話雖如此，她還是深信自己死不了的。

好似係。

「你唔係我，你……你唔會明我感受……」

旺角少女回頭慘然一笑，淚汪汪的大眼睛幽怨至極。

毫無預示之下，她提起左腳、往半空一劃，整個人迅速消失於警員們眼前，向地面的警車直墮下去。

「！」

警員們不敢相信自己的眼睛。

他們最引以為傲、萬試萬靈的談判神技，竟在一夜間淪為笑話……

再支持

推

留個名先啦

多謝各位巴絲支持
小弟依家會加速打埋第零集 但係......
我本人會喺下一集先正式出場

唔講咁多，即刻完咗個第零集，直入元朗！
萬分感激！

「！」

警員們不敢相信自己的眼睛。

他們最引以為傲、萬試萬靈的談判神技，竟在一夜間淪為笑話……

＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿

「……甜蜜蜜，你笑得甜蜜蜜，好像花兒開在春風裡……」

警車裡的肥警員伸個懶腰，喝了一大口道地解茶。

那幫新紮師兄抓到人了嗎？

肥警員打著盹，百無聊賴間，竟誦讀起樽身上招紙的文字來提神——

「道地解、句號、茶，蘊含烏龍茶、決明子及大麥等成份，有助減低飲食脂肪的吸收，減輕身體負擔。適合注重體重控制及時常外出用膳等人士……」

＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿

離地十餘米。

旺角少女無視急速上升的景色，不慌不忙從腰間抽出一柄修長的爪鈎槍，往牆壆發射。

然後對著無形的鏡頭，嫣然一笑。

＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿

「……在哪裡，在哪裡見過你？你的笑容這樣熟悉，我一時想不起……」

肥警員打了個超大的呵欠，丟開道地解茶，聽著收音機沉睡過去，把工作徹底拋諸腦後。

反正他也很清楚，自己僅是個帶配槍的司機。

＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿

離地三、四米左右。

鐵鈎抓緊牆壆，繩索拉扯成直，旺角少女順著繩索盪向牆邊，蹲身，左腳輕輕一蹬，在緩慢流動的時間中側過身。

＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿

「……是你～是你～夢見的就是——」

嘭！！！

旺角少女一屁股壓下車頂，車窗頓時化成放射爆飛的碎片！

震耳欲聾的警笛聲，與玻璃散落地上的清脆聲響交織成刺耳無比的樂曲，打斷了鄧麗君的甜美歌聲。

車裡的肥警員從甜夢中驚醒過來，身旁已是慘遭壓凹的車頂。就這分毫之差，竟讓他僥倖逃過鬼門關。

「頂……咁Q痛都有，早知唔懶型……」旺角少女按著帽子從車頂上躍下，一瘸一拐的離開。

驚魂未定的肥警員從車裡跳出，持槍指向旺角少女，抖聲大叫：「警……警察！咪郁！」

旺角少女不滿地回頭「唧」了一聲，尖叫道：「你哋啲垃圾差佬有冇第二句咖火頁！」

「你……你係邊個！點解要……要咁做！」

肥警員被這個從天而降的少女嚇破膽子，連手也抖得不能瞄準，肥大的身軀又霎時僵死，只能任由旺角少女呻吟著「痛Q死人……」蹣跚離開。

＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿

＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿

30多歲、愛玩「泰山壓頂」的肥佬，喝著適合注重體重控制人士的道地解茶，在房間裡來回踱步。

他的眉頭越鎖越緊，不安的思緒延伸至眼角每根魚尾紋。

終於，他忍不住拿出手機，按了一個名為「Live Chart Room」的app來看看—— 對，是每個香城人都有的詭異焦慮症。

2017年1月24日，「你係边度？搞成点？」，下午9：33，藍色雙剔。

4個多小時了，仍然杳無音訊。

他似乎聘請了一個責任感不大的私家偵探。

肥佬心灰意冷，正欲再催促偵探，卻發現「夏小姐」名字下方顯示著「輸入中…」。

＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿

旺角少女走在馬路中央，享受僅屬於凌晨時分的恬靜。

她特別喜歡在這種時候，到便利店吃著亂七八糟的即食便當、亂翻低俗沒趣的八卦雜誌。

想著想著，便餓了。

她脫下帽子，甩甩那頭被汗水沾濕的凌亂短髮，邊走邊拿出手機，低頭按個不停，敷衍著她的老闆。

倏地，一道刺眼強光打在她右邊臉上，叫她幾乎睜不開眼。

呠呠呠呠——

她駐步，瞇著眼，仍然垂著頭、純熟地在手機上按按按。

呠——

一輛車拖著又長又煩的喇叭聲，向她迎面衝來。

她抬頭看了看。

嗯，是van仔，而且又是白色的。

象徵安全的白色。

於是，她繼續埋首按手機。

呠—— 司機作最後警告，長按喇叭。

旺角少女視若無睹的按著手機。

呠——嘰——

終於，白仔van仔在距離旺角少女半步的位置停下，在地上煞出一道滾燙的煞車痕。

每個白色van仔佬也可以是車神，正如人人都可以是食神。

#93.亂過馬路時，總會有一輛白色van仔迎面衝來，但它只會不停響喇叭，不會剎車，最後卻能在幾乎撞到人之前停下，神乎其技。

白van車神嚇出一身冷汗，神智一恢復過來便跳了下車。

「喂你盲咗呀！識唔識過馬路咖！係咁呠你都冇反應，一陣車死你又要我賠錢又唔知點樣！吓！過緊馬路就咪玩電話啦細路！你老豆老母咁辛苦湊大你……」

作為一個素有涵養的白van車神，連珠炮發的問候中自然不會滲進半句骯話。

為什麼？

都是世界的錯—— 這是一個不允許骯話存在的世界。

「O……K。」旺角少女按下手機的綠色箭咀，完全沒有理會司機的連番問候。

雙剔，訊息發送成功。

她把頭髮撥向耳朵，左耳的三顆耳環跑出髮梢，在車頭燈的猛烈照射下閃閃發亮。

旺角少女向盛怒的白van車神報以燦爛的微笑，還舉手向他打招呼，接著繼續按著手機亂過馬路。

「痴線咖依家啲後生仔女，毛都未生齊就……」

車神原地站在空無一人的大馬路上，兀自碎碎唸。

＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿

＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿

「無懼世事變改，還是越難越愛，為你所以在…」

手機鈴響吵醒了正趴在櫃台上打盹的收銀員，還打斷了旺角少女吃即食點心的好心情。

「喂，點。」她聲線也帶點晦氣。

「喂夏小姐，想問你搞……」

「Live Chart Room咪同你講咗囉，搞掂喇火頁，快啲過數啦，係咁。」旺角少女不耐煩，正想火速掛線，吃她的叮叮三寶。

「咪住咪住咪住！你肯定係無聲無息咁搞掂哂所有嘢、拎返哂啲相？」手機那頭的肥佬死纏爛打，似乎對她沒有多大的信任。

「拎返啲相就係，無聲無息呀…………就盡咗力嘅，如無意外，聽日留意A1啦。」旺角少女雙肘杵在白色小高桌上，漫不經心的啜著思樂杯。「好似係。」

「你！……」

「證據又冇哂，你估有人信佢咩。我上報紙咋白痴，快啲過數、等睇新聞啦Bye。」

「喂？喂你——」

嘟。她無情地按下「結束通話」，close file，接著暴戾地撕破叮叮三寶的包裝。

「呀講漏，」她蹙蹙眉，嚼著蝦餃，自言自語補充：「唔爭在睇埋你舊相好facelook啲back up啦吓，嘿嘿。」

不光是責任感不大，肥佬聘請的，似乎更是個無良的私家偵探。

＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿

翌日，香城日報頭條新聞——《繼續通緝 私家偵探8度襲警》。

歡迎回到香城，歡迎來到這個荒謬的大時代。

「無懼世事變改，還是越難越愛，為你所以在…」

跟住係大Ben冰皮特約，《潛行風雲》。之後係《食平36D》。

家勵教育特約：
愛。洛克 之 潛行夏神探風雲

第零集
夏洛克有請

鳴謝：
夏洛克西裝贊助
覲奇洋服

百佳超級市場

Sony

道地

唐太宗活絡油

星茫娛樂有限公司 提供
主題曲： 越難越愛
作曲：徐洛鏘
填詞：張美賢
主唱：吳若希

演員：
夏洛克……………夏洛克
林淑敏……………OL
何遠東……………肥佬
招石文……………警員
吳雲甫……………警員
謝卓言……………警員
葉婷芝……………警員
李偉健……………警員
吳業坤……………便利店收銀員

化妝：夏洛克 華約翰
髮式：夏洛克 華約翰
服裝：夏洛克 華約翰
服裝設計：夏洛克
服裝指導：夏洛克

字體設計：華約翰

平面設計：夏洛克 華約翰
特別道具：夏洛克 華約翰
置景道具：夏洛克 華約翰
營造統籌：華約翰
佈景設計：華約翰
佈景指導：夏洛克 華約翰

外景組
攝影：夏洛克 華約翰
音響：夏洛克 華約翰
燈光：華約翰
劇務：夏洛克 華約翰

廠景組
視訊：夏洛克 華約翰
燈光：夏洛克 華約翰
音響：夏洛克 華約翰
攝影：夏洛克 華約翰
場務：夏洛克 華約翰

後期製作
視像效果：夏洛克 華約翰
剪接：夏洛克 華約翰
配音效果：夏洛克 華約翰
配音混錄：夏洛克 華約翰
配樂指導：華約翰

視覺特效
電腦動畫：夏洛克 華約翰
數碼合成：夏洛克 華約翰
視覺特技指導：華約翰

副動作特技指導：夏洛克 華約翰
動作特技指導：夏洛克

資料搜集：夏洛克 華約翰
製作聯絡：夏洛克 華約翰
編劇：華約翰
編劇：華約翰
助理編導：華約翰
製作統籌：華約翰
編導：華約翰
監製：夏洛克

家勵教育特約：
愛。洛克 之 潛行夏神探風雲

下集預告

「警察！咪郁！舉高雙手！」

「有咩就留返差局講啦，我等咗呢日好耐喇，福，爾，摩，斯。」

「喂咁我唔阻你喇，第日飲茶。Bye！」

「咩事呀你，你係咪癲咖！救命呀！強姦呀！」

「無懼世事變改，還是越難越愛，為你所以在…」

「我要一個助手，即係你。」

由第一集開始，將會cut走片頭片尾
希望精簡啲，方便大家睇

足本版喺紙言:

第一集
當華生碰上洛克時

一張報紙迎風飄蕩，剛好蓋在一個男人臉上。

他抓下報紙一看。

《繼續通緝 私家偵探8度襲警》。

男人「挑」了一聲，將報紙揉成一團摔到地上。

「I want nobody nobody but you！I want nobody nobody but you！」

順著節奏感極強的音樂看去，一個皮膚黝黑、中年發福的大叔在行人專用區賣力扭動四肢，妖媚得誇張的動作，吸引了不少途人駐足攝影與恥笑。

「死基佬。」男人實在看不下去。

他竭力找尋同行的蹤影，打算視察一下環境，過二天找個好位置賺點外快，卻怎樣找不到一個在寫生或是畫人像的畫師。

是時間太早了嗎？算了。

走在街上，他拿出十數年前畫下、已經泛黃的城市素描，仔細的對照著看這個城市。

這個他曾經熟悉的城市。

荷里活購物中心、City Chain、瓊華中心、周大福、旺津、萬寧、smart tone、百老匯、永隆銀行、body shop、高登中西大藥房、卓悅、……

一切一切，都消失得無影無蹤。

他來到那家依舊大排長龍、卻本應叫旺津的小食店，抬頭望望菜單才赫然發現，不只是「8蚊包」換成了「12蚊包」、連「5蚊兩串」也進化成「12蚊一碗」。

同一個包，「12蚊包」比「8蚊包」多幾片山菜？「12蚊一碗」比「5蚊兩串」又多了幾粒燒賣魚蛋？還是少了？

男人沒有深究，也不願意深究。他只是剛下機不久，嘴又饞起來，想隨便找點十多年沒有吃過的地道小吃。

直至收銀姐姐問他吃什麼，他才頓覺很難開口說「要個12蚊包」、「要一碗」；轉身離開時，心裡也在懷疑別人在鄙視正在拖篋的自己。

他一邊咀嚼沾滿辣醬的燒賣，一邊感受著屏風效應帶來的都市翳焗，一種與蒸籠燒賣同病相憐的奇異感覺油然而生。

他媽的，好像比以前更熱了。

吃完了，男人大剌剌打個嗝，丟掉發泡膠碗，用手拭去臉上的汗水。

環視四周途人，不論男女老少，都持著五顏六色、款式卻幾乎一樣的奇怪無線小風扇吹涼。

那又是什麼小風扇呢？

十多年了，這還是他熟悉的香城、MK嗎？

過去的就讓它過去，曾經畢竟只是曾經。男人突然想抽煙，盡管他沒有抽煙的習慣。

他也很清楚，他這種念舊的老派人只要開始念舊，就會念念不忘的一直念下去，當下也會老了十幾歲。

幸好即使老了十幾歲，他還是三十多。

「God, tell us the reason, youth is wasted on the……」他褲袋傳來一陣震動。

「War貢嘢。」男人抽出手機、啃著十二蚊包說了聲「喂講嘢」。

「喂，華生？」

「打錯，我唔係華生，我係John。」

「咪玩啦，賣魚勝呀。」

「邊撚個賣魚勝呀？」

「賣……阿勝呀死仔！」聽筒那端的人咆哮。

「阿勝吓話，」叫華生的男人把手上的麵包紙揉成一團。「你幾時去咗賣魚呀？」

「賣你個頭呀講呢啲！返工啲人咁叫慣之嘛！」

「唉是撚但啦，打嚟乜料呀？」

「冇呀，想同你講聲Sorli啫，接唔到你機，你依家喺邊？」

「依家到旺角喇。」華生摸摸下巴的鬍渣。

「咁快到旺角？！Er……咁啦，舊屋嗰度呢，我唔記得幫你問，不過包租婆咁好人，你上到去佢應該會畀你租返間屋。我依家要出去見客，嚟唔到搵你呀，你自己直接上去啦。」

「畀我租返間屋？如果有人租緊咁我瞓邊？你屋企呀？」華生開始燥急起來。

「我屋企都唔係唔得嘅……」

「屌你講笑咋，屋企無啦啦多咗條麻甩佬，你老婆肯定詐型啦！」

「咁又係……不過就算間屋真係有人租緊呀，我哋同包租婆咁熟，佢實班到間房畀你頂住先啦！」

「唉得喇得喇得喇得喇，我自己搞掂喇，咁我依家上去放低啲行李先。」

「吓，依家？包租婆夜晚先蒲頭咖喎！」

「我屌你咩！」華生大喝，在旁等過馬路的少婦馬上用手掩著兒子的耳朵，他只好連忙點頭道歉。

「你個仆街仔，我依家拖撚住個篋，你叫我點返工呀撚樣！」華生掩嘴低吼。

「一係塞住入足球場locker先、今晚收工再拎囉。」

「屌！戇鳩！」華生毫不猶豫地按下「結束通話」。

這個建議不錯。

不過有一點他倒是挺在意—— 他的好兄弟阿勝——不，現在是賣魚勝，十多年前是個比他更爛口的人。

什麼時候戒粗？

為什麼戒粗？

華生把行李篋強行擠進足球場更衣室內的儲物柜後，往他的舊公司出發。

＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿

＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿

過去的就讓它過去，曾經畢竟只是曾經。

華生曾經是公司裡業績最佳的銷售員，但今天，他退化成公司裡最低級的「高級助理」，亦即打雜。

「係咁咖喇阿John，你走咗咁耐，公司變咗幾多你知咩？我都係為你好先畀你由低做起，慢慢上手。嗱，公司請唔切part time，依度有啲唔知咩爛鬼優惠傳單，你落去幫我派咗佢，慢慢派就得、鐘意派到幾時都得。有啲嘢真係唔急得咖John，有咩唔高興一定要講我知呀。」

「唔高興唔高興，我依家最唔高興就係廁所冇香薰呀死剷！唔……」

華生在廁格裡想起了上司剛剛的話，用力把滿肚子不忿排出體外。

咚。

「哦…哦……！」

華生呻吟了數聲，聽見有人走進廁所，立即屏息靜氣，偷聽他們對話。

「其實都唔知佢返嚟做乜，走咗咁多年，仲以為自己係top sale屎咩。」

「咪就係。依家多佢一個唔多，少佢一個唔少，搵佢做打雜咪啱哂囉。」

「理得佢死吖。講返阿Kelly先，佢尋晚呢鬧得我好啱……」

華生不忿，卻在擦屁股時差點失笑。

這不是以前大台劇集常有的情節嗎？演員很愛在廁所裡說是非，而被批鬥的人必定剛好在廁格內。

雖然他不愛看那些毫無邏輯可言、粗製濫造的師奶劇，但作為他中小學時期的唯一娛樂，「廁所當面講是非」這種幾乎每天在電視機上映的腐爛戲碼，可謂他童年回憶的一部份。

公司裡的兩名閒角竟然在現實中重現了這一早已被用爛的經典情節，叫他好不回味。

「不過，咩年代呀屌……」華生笑笑，大搖大擺的步出廁所。

《大時代》裡的方展博懶得經典，曾經連小便也懶去，想把水費忍至「大工程」時才一同繳交。

華生沒有這種超越人類的能耐。拿著傳單站在街上渾渾噩噩了十數分鐘，體內的水務署又催促他繳交水費。

他跌跌踫踫的跑回公司，眼見升降機正從24樓繼續攀升，於是又憋著尿跌跌踫踫的衝往停車場。

即使途中撞到一對正在纏綿親熱情侶，更被那陸軍裝髮型、左眼下有刀疤、叼著菸的惡男問侯：「撞我條囡？你邊度咖，知唔知我邊個呀？」華生都沒有停下來。

一路上，他不斷唸唸有詞地埋怨上天跟他對著幹。

終於，華生好不容易在停車場裡找到一個貼有「保安專用」標示的廁所，解決了人生小事。

看著一臉清爽、意氣風發的華生踱出廁格，剛回來的保安只能在旁嘀咕：「搞錯呀，寫明保安專用咖盲毛……下次鎖鬼住佢先……」

他踏著輕快的腳步，踏跳回去派傳單，卻在轉角位置被一個正全速奔來的金髮少女撞個站立不穩。

「呀！」

金髮少女穩住腳步，頭也不回、被人追斬似地繼續向前直衝，直到她聽見後頭的華生東歪西倒地沉唸著「屌你吖，睇路吖……」才倏然站住，回頭以很稀奇的表情盯著他，一句話也說不出來。

「呀…靚女，你跌咗嘢喎。」華生指指他腳邊一團用報紙包裹、明顯是少女掉下的東西。

金髮少女一時語塞，只是以看著外星生物的眼神端詳著華生，彷彿對他的舉動感到十分詫異。

「靚女？喂？跌咗嘢呀。喂喂？」華生被她的異樣目光盯得不好意思，只好向傻住了的她揮手。

金髮少女呆然拍拍自己的臉，終於清醒過來。她截返到華生跟前，把那一團報紙撿起來，放進了華生的褲袋，轉身便跑。

「你畀我做咩呀！喂靚女！」華生莫名其妙的，唯有追上去問個究竟。

金髮少女回眸一笑：「你好好人呀，送畀你吖。我趕時間，下次再傾啦Byebye。」說罷還向他送上一個飛吻，逃得無影無蹤。

一笑一吻，都令華生回味無窮。

「屌吖，依家啲妹妹仔sweet咗咁多嘅……」他摸著鬍渣，笑得像個白痴。

事實上，他想忘記這個女孩也很難—— 她左耳的三顆耳環、短至內褲都快要跑出來的短褲仔，都帶著活潑可愛的旺角少女味道。

可幸，這個叫他大感陌生的悲情城市還殘存著一點美好的事物……

「警察！咪郁！舉高雙手！」

一聲吆喝，兩名警員突然從轉角閃出，舉槍指向華生。

「咩事呀大佬，拍警匪片呀？」華生赫然清醒，下意識舉起雙手投降。

「仲扮嘢？褲袋咩嚟嘅，慢慢拎出嚟！」皮膚黑黝的女警員指著華生褲袋裡那團報紙。

「你鐘意咪拎去……唔係喎，MK妹妹送畀我嘅定情信—— 」華生從褲袋裡取出金髮女孩那團報紙，一柄帶血跡的軍刀滑下，噹噹落地。

Fuck。

「嗱阿sir你哋冷靜啲聽我講，頭先有個MK妹——」

咔嚓。

話音未落，手腕一涼，華生就被鎖上手銬。

「嘿，今次仲唔畀我捉到你？」銬住華生的男警員冷笑。

「發喇發喇，立大功喇今鋪！」女警員拍著手與他一唱一和。

「你兩條友盲咗呀？一路追緊個金毛妹，依家走嚟捉個男人！你哋冇撚病吓話，關我hi事呀！」華生慌得亂跳亂叫，肚子馬上領了男警員重重的一拳。

「有咩就留返差局講啦，我等咗呢日好耐喇，福，爾，摩，斯。」

「乜春嘢福爾摩斯呀………」華生愕然。

＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿＿